買「波子」逃稅72萬 消防判囚

2018年08月25日

買「波子」逃稅72萬 消防判囚

被告張慶傑

【本報訊】消防隊目被指向海關提交假文件，訛稱一輛保時捷跑車已在英國出牌落地，將新車當舊車入口本港，令車輛應課稅值大減，逃稅約72萬元被控。雖然他辯稱所有手續均由英國車行代辦，而且自己家境富裕，毋須為慳稅鋌而走險，惟裁判官裁定他使用虛假文書罪名成立，判監9個月，且不准他保釋等候上訴。

申保釋等候上訴被拒

辯方求情指，52歲被告張慶傑1986年投考消防、警方及海關，全獲取錄，但他一直有救火救人使命感，最終加入消防處，至今服務32年，一直品格良好。本案調查拖延，令他及妻子飽受折磨。

惟裁判官香淑嫻指被告有預謀犯案，精心策劃，咎由自取，幸得精明的海關人員明察秋毫。裁判官判被告即時監禁，拒絕辯方提出保釋等候上訴申請。

被告自辯時揚言家底豐厚，家族經營的士及小巴生意，有三個物業及十多部的士，租金收入穩定；又指所有買賣文件均由英國車行處理，出事後他曾致電對方，但沒人接聽。
裁判官裁決時指，被告供詞有違常理，質疑為何只打電話而不嘗試其他聯絡方法。

裁判官又指，涉案保時捷911 Speedster的原車主買入車輛的日期，竟與被告2013年向海關提交的「英國登記證明書」內自稱買下該車的日期屬同一日，實不可能。根據證供，若該車已在英國登記，應課稅值僅7.3萬元，否則應是83萬元，兩者首次登記稅相差約72萬元。

案件編號：ESCC454/18
■採訪戴國輝、撰文楊家樂

上一則
上一則
涉刀劈法官枱 工人：要官陪葬

下一則
下一則
首名同志入稟 要求民事結合

好慘
咁買樓逃稅幾千萬各啲點計

消防搵命駁 又低人工 雖然逃稅係唔岩 但9個月

警察咁多犯法野又唔見判咁重

52歲被告張慶傑1986年投考消防、警方及海關，全獲取錄

抵死

佢最錯係做左消防，如果做警察咪唔驚囉，警察個個都係好人，唔會犯法。

做差佬就冇事啦

當年根本冇人做，你肯申請仲唔即請

你話？公務員不知幾撚多福利 又可以移民祖國

當年真係好似無人做，之後中三都要

原來做消防就可以逃稅同免罪行

海關有野做

有冇得係英國落一落地再轉手

因小失大 抵死

香港根本窮撚定有錢人都鍾意貪小便宜

死垃圾

消防真係有光環.. 犯法都可以話無罪

貪小便宜唔係犯罪理由囉

所以根本抵佢死

因為係英雄

做英雄係唔會冇人工嘅

做英雄係會冇人工嘅

點解會check到

香港同英國有協議

睇錯笑波子

你條大陸仔又露底

1986年公務員仲未加人工行高薪養廉政策, 呢啲位得兩千零港紙

又唔係高級公務員, 移咩民

而家啲00後乜都唔識就出黎鳩嗡

我意思係佢呢啲蠱惑野肯定係有車行教佢，同埋無啦啦點會撐佢
係咪有人太張揚俾人報串

揸部波子返工

求情用個好d 理由個官都同情下，用屋企有錢做理由會唔會求其

72萬都唔小便宜啦

佢自辯講自己咁有錢唔需要貪呢72萬

嘩你地講咩 連登既人係唔會雙重標準架

李嘉誠就有資格講。得十幾部的士同幾部小巴。 七十幾萬絕對唔少。佢年薪都未必有

但對佢黎講都唔係咩大數字

咁都要冒犯法風險

呢d正常點會比人發現？9成得罪人

老鬼揚比人聽比人報串走人

下面咁就有得升

香港幾咁人食人呢

連登仔？

淨係的士小巴租金
都收成幾十萬一個月
真係冇必要搏喎

你呢d思想真係痴撚線

真係係英國落左地
行左100m
再當二手車賣黎香港有咩問題?

冇可能

又會無啦啦有人查佢
係咪得罪左人

佢一個人食哂咩 扮明佢家族既

頂多冇長糧

但佢咁既家境

WFC 咪當9個月體驗

係告佢虛假文書罪

係囉佢都搵夠囉，都想俾其他人賺下

我睇到笑波子逃稅72萬

1986年公務員仲未加人工行高薪養廉政策, 呢啲位得兩千零港紙

又唔係高級公務員, 移咩民

而家啲00後乜都唔識就出黎鳩嗡
（用人地回復答你）

識得人係英國買左
俾親朋戚友揸番個零兩個月先再運番香港

google 消防隊目得消防隊目(控制) 唔洗入火場架

大把人用呢招

巴打係咪認為
以後法官判刑應該考慮埋佢嘅職業
公務員有得判輕啲？

咁係咪70萬就買到

消防隊目係行先 走後
烈火雄心咁講

Uk will has tax this case is he avoided tax by both countries

成日大學生偷拍
夠係話大學生點點點啦

on9當年中三畢業識講中文有手有腳就請你都請唔切啦 ching咁搶口你今年貴庚呀

X2 心諗條撚屌都有今日

個陣做cadat好似中學都唔洗畢業

佢份長糧夠佢買兩部都重有淨喎
佢高級架啦喎
咪on9囉 貪呢72萬 乜鳩福利都無晒
重要而家先52歲

「家族經營的士及小巴生意，有三個物業及十多部的士，租金收入穩定」

冇公家長糧同有私人長糧

其實係

某d職業的確會判輕d

咁折舊左點計

以前花紅出幾十月個月糧
撚有人做政府

睇到就會明

一聽消防即刻輕手幾多

高學歷，公務員，尤其紀律部隊犯事應該要判得更重，消防唔係更應該要遵守法例咩？

係外國，呢有錢人，高學歷，係判重啲，係香港先掉返轉

點解咁多人會覺得消防係搵命搏
我諗地盤每年死傷嘅人 應該係消防幾十倍

呢d野唔係agent狗幫手整埋咩
咁傻仔自己做

自己on9唔注意安全怪邊個

要快要代價

鄭若華條八婆
竟然好意思用首置買樓
面皮厚撚到

86年香港好好景，真係唔會諗入政府，莫講紀律部隊

淨係識拉埋D小人物
不如查下地鐵先

Child登仔

合法個d叫避稅

86年呀 好仔唔當差既年代

國泰機師涉衝燈 無人出庭頂證
車死童罰$4000

果72萬都要坐咁耐
幾千萬都係幾年

法律

86年？ICAC 1974年已經有啦喎
你估呂樂時期？

以後個咩笑波子逃稅

地盤佬吹奏自己
消防救人呀 咁都有得比

好仔唔當差 同icac有咩關係? 我老豆都係個時當差

你邊隻眼見到我咁講？？

我講既係「9個月會唔會重左少少」既意思

警察犯案又唔見判咁重

你係大陸仔咪當祖國=大陸囉

我唔係講緊中國呀

你就真係大陸仔

逃稅同避稅唔該分清楚
逃稅：使用虛假文書，呃鳩稅局，犯法
避稅：利用唔同地方嘅計稅法例有唔同，例如去英屬處女島註冊等方法，令最終交少咗稅，合法

我屌你老母啦，9個月，少喇

岩牙,消防員平時服務市民,5系犯下法刀5比下話😂😂😂

坐監啦屌你老母

唔通一入職就做隊長咩

執撚到啦

政府工都渣波子
連登仔仲搭緊巴士